17歲生磚頭襲警判1年感化令 官勸誡行事要考慮後果

17歲學生今年1月中在旺角登打士街用磚頭打警員致其左手紅腫，早前承認一項襲警罪，今午在九龍城裁判法院被判12個月感化令，並需於6個月內檢視進度報告。

裁判官嚴舜儀先重申案情指案發當晚被告身穿全黑裝束及戴面罩，在示威者堵路地點附近遊蕩，手持磚頭不斷粗言向警員叫罵。警員X截停被告時，被告用磚打X左手及推其心口，致其左手腫脹瘀傷，後被4警員合力制服並拘捕，帶返警署。

嚴官考慮到被告年紀輕，坦白認罪，沒有刑事定罪紀錄，且獲親友師長高度評價，醫療報告亦指被告於5月確診自閉症，遂接納感化報告建議，判處感化令，惟嚴官亦指案情嚴重，實屬判處感化令的邊緣個案。

嚴官也提到被告傷勢，指其被捕時頭部流血，需縫4針，案發後理應送院治理，而非帶返警署。而被告其後留院至1月23日，雙腳受傷，出院時亦需以輪椅代步，本身作為羽毛球代表，至今跑步仍有困難。再指被告案發後記憶力衰退，難以集中，且容易暈眩，但未能清楚屬心理或生理徵狀，醫療報告中掃描腦部亦未見不妥。嚴官指由於不了解被告被捕時反應，此時判斷警員是否使用合理武力並不妥當。

嚴官最後勸誡被告，希望被告接受感化令可以藉監管和輔導改善情緒管理、加強守法意識及深思熟慮，行事考慮後果，不再容易受社交媒體上未受確認的資訊影響。

source: 頭條

大波華：覆核到勞改中心

嚴官也提到被告傷勢，指其被捕時頭部流血，需縫4針，案發後理應送院治理，而非帶返警署。而被告其後留院至1月23日，雙腳受傷，出院時亦需以輪椅代步，本身作為羽毛球代表，至今跑步仍有困難。

咁請問點跟進

嚴官指由於不了解被告被捕時反應，此時判斷警員是否使用合理武力並不妥當。

唔係打到咁甘
佢實判到入去坐

仲要幫黑警講說話, 話唔撚知邊個打到手足咁

主任裁判官嚴舜儀今指，被告被捕後的確受了較重的傷，但無資料顯示傷勢如何造成，若全然歸咎於警察報復並不穩妥，但同意應先將被告送院。

嚴官最終按照感化官建議，判處被告接受12個月感化令，其間被告要遵守特別條件，包括宵禁。

她於判刑時指案情嚴重，執法警員應受保護，被告行為具攻擊性，全身黑色裝束並蒙面，警員不知他下一步行動會如何，即時將他制服屬合理。感化官認為本案屬邊緣情況，僅僅符合判感化條件。

真係屌你老母閪
打撚到殘廢乜事都無
屌

一陣律政屍又上訴，誓要釘死班細路為止